Consul 启动参数说明
启动参数		说明
-advertise		通知展现地址用来改变我们给集群中的其他节点展现的地址，一般情况下-bind地址就是展现地址
-bootstrap		用来控制一个server是否在bootstrap模式，在一个datacenter中只能有一个server处于bootstrap模式，当一个server处于bootstrap模式时，可以自己选举为raft leader
-bootstrap-expect		在一个datacenter中期望提供的server节点数目，当该值提供的时候，consul一直等到达到指定sever数目的时候才会引导整个集群，该标记不能和bootstrap公用
-bind		该地址用来在集群内部的通讯，集群内的所有节点到地址都必须是可达的，默认是0.0.0.0
-client		consul绑定在哪个client地址上，这个地址提供HTTP、DNS、RPC等服务，默认是127.0.0.1
-config-file		明确的指定要加载哪个配置文件
-config-dir		配置文件目录，里面所有以.json结尾的文件都会被加载
-data-dir		提供一个目录用来存放agent的状态，所有的agent允许都需要该目录，该目录必须是稳定的，系统重启后都继续存在
-dc		该标记控制agent允许的datacenter的名称，默认是dc1
-encrypt		指定secret key，使consul在通讯时进行加密，key可以通过consul keygen生成，同一个集群中的节点必须使用相同的key
-join		加入一个已经启动的agent的ip地址，可以多次指定多个agent的地址。如果consul不能加入任何指定的地址中，则agent会启动失败，默认agent启动时不会加入任何节点。
-retry-join		和join类似，但是允许你在第一次失败后进行尝试
-retry-interval		两次join之间的时间间隔，默认是30s
-retry-max		尝试重复join的次数，默认是0，也就是无限次尝试
-log-level		consul agent启动后显示的日志信息级别。默认是info，可选：trace、debug、info、warn、err
-node		节点在集群中的名称，在一个集群中必须是唯一的，默认是该节点的主机名
-protocol		consul使用的协议版本
-rejoin		使consul忽略先前的离开，在再次启动后仍旧尝试加入集群中
-server		定义agent运行在server模式，每个集群至少有一个server，建议每个集群的server不要超过5个
-syslog		开启系统日志功能，只在linux/osx上生效
-ui		使用自带的ui
-ui-dir		提供存放web ui资源的路径，该目录必须是可读的
-pid-file		提供一个路径来存放pid文件，可以使用该文件进行SIGINT/SIGHUP(关闭/更新)agent



1、-bind要用完整ip地址，如果使用127.0.0.1，否则虽然consul能启动，但是consul日志会不停地打印如下信息
2、-client 需要用127.0.0.1，如果用完整的ip地址，consul都启动不起来
3、consul agent -dev 也是只允许当前ip注册，但这个是本地开发时用的，正式服务器往往不用 
4、这时项目中的配置文件也要相应的更改，使用127.0.0.1 ，而不是完整ip地址。否则，项目在服务器端也启动不起来了，

启动 consul agent -dev -ui -node=cy

整合consul遇到的问题

<dependency>
    <groupId>org.springframework.boot</groupId>
    <artifactId>spring-boot-starter-actuator</artifactId>
    <version>2.2.6.RELEASE</version>
</dependency>
需要加入 消费端